{
    "dokumentlista": {
        "@ms": "39855.723",
        "@version": "3.5.3.19619",
        "@q": "doktyp=mot&sok=skatt&utformat=json",
        "@varning": "traffar=22353",
        "@datum": "2022-11-22 10:23:32",
        "@nasta_sida": "https://data.riksdagen.se/dokumentlista/?doktyp=mot&sok=skatt&utformat=json&p=2",
        "@sida": "1",
        "@sidor": "1118",
        "@traff_fran": "1",
        "@traff_till": "20",
        "@traffar": "22353",
        "@dPre": "0",
        "@dSol": "46",
        "@dDt": "0",
        "@dR": "15",
        "facettlista": null,
        "dokument": [
            {
                "traff": "1",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-22",
                "id": "HA02795",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-22",
                "systemdatum": "2022-11-22 09:41:10",
                "undertitel": "av Bj\u00f6rn S\u00f6der (SD)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "4c1b5ea5-8aec-4e83-b5af-cdd33bb5fff1",
                "dok_id": "HA02795",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02795.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02795.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Upp\u00e5kra Arkeologiska Center",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "KrU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Kommitt\u00e9motion",
                "beteckning": "795",
                "tempbeteckning": "SD",
                "nummer": "795",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Upp\u00e5kra Arkeologiska Center",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:795 av Bj\u00f6rn S\u00f6der (SD)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-22\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026  vid Riksantikvarie\u00e4mbetet om att f\u00f6rdjupa samarbetena, vilket \u00e4r gl\u00e4djande. Men f\u00f6r att vidareutveckla omr\u00e5det och uppm\u00e4rksamma den rika historiska och kulturella <span class=\"traff-markering\">skatt</span> som vilar i den b\u00f6rdiga myllan kring Upp\u00e5kra kyrka, b\u00f6r riksdagen tillk\u00e4nnage f\u00f6r regeringen att staten b\u00f6r \u00f6ka sitt intresse \u00e4nnu mer f\u00f6r omr\u00e5det och tillskjuta olika \u2026",
                "notisrubrik": "Upp\u00e5kra Arkeologiska Center",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:795\n av Bj\u00f6rn S\u00f6der SD Upp\u00e5kra Arkeologiska Center\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att staten b\u00f6r betrakta Upp\u00e5kra Arkeologiska Center som riksintresse och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n Fornl\u00e4mningen efter j\u00e4rn\u00e5ldersstaden",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Bj\u00f6rn S\u00f6der",
                            "partibet": "SD",
                            "intressent_id": "0452755722723"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__795.docx",
                            "storlek": "85120",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/28706681-5213-4FEB-B151-1C48D939ABFF"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__795.pdf",
                            "storlek": "80704",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/BFFF4A3F-A3A0-449D-9C01-73A823B9F01A"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "2",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02793",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:37:23",
                "undertitel": "av Peter Oll\u00e9n (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "1be2782f-05d0-44b8-b4d4-31ac7770551b",
                "dok_id": "HA02793",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02793.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02793.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Skattetrappa f\u00f6r f\u00f6retagare",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "793",
                "tempbeteckning": "M1231",
                "nummer": "793",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Skattetrappa f\u00f6r f\u00f6retagare",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:793 av Peter Oll\u00e9n (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att \u00f6verv\u00e4ga m\u00f6jligheten till en skattetrappa s\u00e5 att nyf\u00f6retagare beskattas stegvis och nya f\u00f6retag d\u00e4rf\u00f6r inte kv\u00e4vs av <span class=\"traff-markering\">skatter</span> innan de blivit flygf\u00e4rdiga, och detta tillk\u00e4nnager riksdagen f\u00f6r regeringen. Motivering\n Majoriteten av de som flytt till Sverige kommer fr\u00e5n l\u00e4nder d\u00e4r man har en \u2026",
                "notisrubrik": "Skattetrappa f\u00f6r f\u00f6retagare",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:793\n av Peter Oll\u00e9n M Skattetrappa f\u00f6r f\u00f6retagare\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att \u00f6verv\u00e4ga m\u00f6jligheten till en skattetrappa s\u00e5 att nyf\u00f6retagare beskattas stegvis och nya f\u00f6retag d\u00e4rf\u00f6r inte kv\u00e4vs av skatter innan de blivit flygf\u00e4rdiga,",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Peter Oll\u00e9n",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "0191189790215"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__793.docx",
                            "storlek": "81305",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/79F1DCBF-DD0F-401E-AA8A-9D3369D905B2"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__793.pdf",
                            "storlek": "69671",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/931B150C-77E4-4AAA-8C45-E40CF464366F"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "3",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02792",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:39:47",
                "undertitel": "av Johan Hultberg (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "2abe7c6a-f6a2-455e-8730-c16fda56bf10",
                "dok_id": "HA02792",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02792.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02792.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Kommunalskatt f\u00f6r del\u00e5rsboende",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "792",
                "tempbeteckning": "M1020",
                "nummer": "792",
                "status": "Granskad",
                "score": "8271,746",
                "sokdata": {
                    "titel": "Kommunalskatt f\u00f6r del\u00e5rsboende",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:792 av Johan Hultberg (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 2",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 ordning d\u00e4r personer med dubbelt boende i h\u00f6g grad nyttjar kommunal service i tv\u00e5 kommuner men bara betalar <span class=\"traff-markering\">skatt</span> till den ena \u00e4r s\u00e5v\u00e4l otidsenlig som or\u00e4ttvis. Som ett alternativ till att l\u00e5ta personer med dubbelt boende betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span> i flera kommuner kan dagens kostnadsutj\u00e4mningssystem ses \u00f6ver vilket \u00e4r en m\u00f6jlighet som skatteutskottet \u2026",
                "notisrubrik": "Kommunalskatt f\u00f6r del\u00e5rsboende",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:792\n av Johan Hultberg M Kommunalskatt f\u00f6r del\u00e5rsboende\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver ifall det skulle vara m\u00f6jligt att vara folkbokf\u00f6rd och skattskyldig i mer \u00e4n en kommun och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Riksdagen",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Johan Hultberg",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "069309987221"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__792.docx",
                            "storlek": "78612",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/ED724C22-845F-4CB7-B93B-150E1BC0FFA6"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__792.pdf",
                            "storlek": "87067",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/96480BC8-8EF7-4B78-9647-5BADE9C38995"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "4",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02791",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:41:14",
                "undertitel": "av Peter Oll\u00e9n (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "91e62180-f3c7-404c-b6c2-8f8231d2bb23",
                "dok_id": "HA02791",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02791.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02791.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Postnords aktier i Str\u00e5lfors",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "NU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "791",
                "tempbeteckning": "M1249",
                "nummer": "791",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Postnords aktier i Str\u00e5lfors",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:791 av Peter Oll\u00e9n (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 Motivering\n I Skandinavien har vi m\u00e5nga tryckerier som varje dag befinner sig p\u00e5 en h\u00e5rt konkurrensutsatt marknad, men \u00e4nd\u00e5 klarar att f\u00f6rs\u00f6rja sina anst\u00e4llda och betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span> till den gemensamma v\u00e4lf\u00e4rden. Dessa tryckerier tvingas f\u00f6rh\u00e5lla sig till att staten, genom Postnord, \u00e4ger en av akt\u00f6rerna p\u00e5 marknaden. En akt\u00f6r som dessutom f\u00e5r f\u00f6rdelar \u2026",
                "notisrubrik": "Postnords aktier i Str\u00e5lfors",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:791\n av Peter Oll\u00e9n M Postnords aktier i Str\u00e5lfors\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver m\u00f6jligheten att s\u00e4lja Postnords aktier i Str\u00e5lfors och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n I Skandinavien har vi m\u00e5nga tryckerier",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Peter Oll\u00e9n",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "0191189790215"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__791.docx",
                            "storlek": "79292",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/E15C098C-1183-4885-ACB6-08F2DBD39085"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__791.pdf",
                            "storlek": "67901",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/555C0942-15CF-4163-BEC6-C7717171DA1B"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "5",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02770",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:31:00",
                "undertitel": "av Anna af Sill\u00e9n (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "9ce930d5-1127-4530-81d0-35c42573a7db",
                "dok_id": "HA02770",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02770.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02770.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "\u00d6kad transparens g\u00e4llande skatter",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "770",
                "tempbeteckning": "M1222",
                "nummer": "770",
                "status": "Granskad",
                "score": "27354,393",
                "sokdata": {
                    "titel": "\u00d6kad transparens g\u00e4llande skatter",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:770 av Anna af Sill\u00e9n (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 inte nu. Trots att <span class=\"traff-markering\">skatterna</span> har stor inverkan p\u00e5 m\u00e4nniskors ekonomi har de flesta en d\u00e5lig uppfattning om <span class=\"traff-markering\">skatternas</span> omfattning. Det g\u00f6r det i praktiken l\u00e4ttare f\u00f6r politiker att h\u00f6ja <span class=\"traff-markering\">skatter</span> n\u00e4r det i sj\u00e4lva verket \u00e4r prioriteringar och effektiviseringar som kr\u00e4vs. Att st\u00e4rka transparensen och synligg\u00f6ra dolda <span class=\"traff-markering\">skatter</span> \u00e4r angel\u00e4get. Liksom \u2026",
                "notisrubrik": "\u00d6kad transparens g\u00e4llande skatter",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:770\n av Anna af Sill\u00e9n M \u00d6kad transparens g\u00e4llande skatter\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver hur transparensen g\u00e4llande skatter kan \u00f6ka och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n Vad f\u00e5r vi f\u00f6r pengarna \u00e4r fr\u00e5gan alla",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Anna af Sill\u00e9n",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "0592345073323"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__770.docx",
                            "storlek": "82416",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/82CCA106-1F7F-4AC7-B1F6-725A18F3EA65"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__770.pdf",
                            "storlek": "69964",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/B72EFCAD-CE00-40BF-B44D-097D6E3EA65E"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "6",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02729",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:05:05",
                "undertitel": "av Mats Nordberg (SD)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "fe3388e9-83b0-4ac7-b620-e8eb396853f4",
                "dok_id": "HA02729",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02729.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02729.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "F\u00f6rb\u00e4ttrade f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r storskalig k\u00e4rnkraft",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "NU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "729",
                "tempbeteckning": "SD",
                "nummer": "729",
                "status": "Granskad",
                "score": "476,8376",
                "sokdata": {
                    "titel": "F\u00f6rb\u00e4ttrade f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r storskalig k\u00e4rnkraft",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:729 av Mats Nordberg (SD)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 5",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 som i \u00e5ratal motarbetat k\u00e4rnkraften och p\u00e5 de regeringar som dessa partier har ing\u00e5tt i. Genom \u00e5ratal av omv\u00e4xlande nybyggnadsf\u00f6rbud, forskningsf\u00f6rbud och ensidiga <span class=\"traff-markering\">skatter</span> och avgifter, har konstruktionen av nya reaktorer om\u00f6jliggjorts och driften av befintliga blivit allt mindre l\u00f6nsam. Situationen idag \u00e4r att os\u00e4kerheten kring tillg\u00e5ng \u2026",
                "notisrubrik": "F\u00f6rb\u00e4ttrade f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r storskalig k\u00e4rnkraft",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:729\n av Mats Nordberg SD F\u00f6rb\u00e4ttrade f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r storskalig k\u00e4rnkraft\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att staten genom Vattenfall eller p\u00e5 annat s\u00e4tt b\u00f6r verka f\u00f6r att vara huvud\u00e4gare och helst hel\u00e4gare av de kraftverk som Vattenfall",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Mats Nordberg",
                            "partibet": "SD",
                            "intressent_id": "0365748677411"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__729.docx",
                            "storlek": "84482",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/BA1E010A-8A6E-47DF-998A-3FE45C84B867"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__729.pdf",
                            "storlek": "82721",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/CEF00193-6B4C-4D18-9F8B-35E01A621DE4"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "7",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02642",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 12:58:48",
                "undertitel": "av Elisabeth Thand Ringqvist och Anders W Jonsson (b\u00e5da C)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "7ba4df19-f8ff-47b0-8a98-f77894a15a86",
                "dok_id": "HA02642",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02642.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02642.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Sm\u00e5skalig alkoholproduktion",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "642",
                "tempbeteckning": "C",
                "nummer": "642",
                "status": "Granskad",
                "score": "6720,794",
                "sokdata": {
                    "titel": "Sm\u00e5skalig alkoholproduktion",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:642 av Elisabeth Thand Ringqvist och Anders W Jonsson (b\u00e5da C)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 bryggeriet har 20 anst\u00e4llda. En stor andel av bryggerierna \u00e4r dessutom lokaliserade i glesbygd. En nedsatt <span class=\"traff-markering\">skatt</span> p\u00e5 \u00f6l i enlighet med artikel 4 leder s\u00e5ledes inte bara till att konkurrensvillkoren utj\u00e4mnas p\u00e5 \u00f6lmarknaden en nedsatt <span class=\"traff-markering\">skatt</span> \u00e4r dessutom ett st\u00f6d till sm\u00e5f\u00f6retagandet i allm\u00e4nhet och sm\u00e5f\u00f6retagandet i glesbygd i synnerhet. Han \u2026",
                "notisrubrik": "Sm\u00e5skalig alkoholproduktion",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:642\n av Elisabeth Thand Ringqvist och Anders W Jonsson b\u00e5da C Sm\u00e5skalig alkoholproduktion\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver m\u00f6jligheterna till f\u00f6r\u00e4ndrad beskattning av mikrobryggerier och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Elisabeth Thand Ringqvist",
                            "partibet": "C",
                            "intressent_id": "0602744999917"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Anders W Jonsson",
                            "partibet": "C",
                            "intressent_id": "0229760896014"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__642.docx",
                            "storlek": "75010",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/16CCCE92-8130-486A-9BFD-BD5BF02D842F"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__642.pdf",
                            "storlek": "83998",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/6B6D3814-93FC-4EE7-A6B1-8C3CA45BE136"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "8",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02765",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 17:51:24",
                "undertitel": "av Rebecka Le Moine (MP)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "e6ee98c9-eaff-42ba-8d4d-d54d7663bb56",
                "dok_id": "HA02765",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02765.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02765.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Reformering av penningsystemet",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "FiU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "765",
                "tempbeteckning": "MP1808",
                "nummer": "765",
                "status": "Granskad",
                "score": "476,8376",
                "sokdata": {
                    "titel": "Reformering av penningsystemet",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:765 av Rebecka Le Moine (MP)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 vilket inneb\u00e4r att det inte l\u00e4ngre blir lika viktigt att r\u00e4dda banker vid kriser. Det r\u00e4cker inte med \u00f6kad tillsyn och kontroll av bankerna, fler regler och h\u00f6gre <span class=\"traff-markering\">skatter</span> och avgifter p\u00e5 finanssektorn f\u00f6r att f\u00f6rebygga finanskriser. Central infrastruktur som pengar ska inte drivas av privata f\u00f6retag med vinstintresse. Och penningm\u00e4ngdens \u2026",
                "notisrubrik": "Reformering av penningsystemet",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:765\n av Rebecka Le Moine MP Reformering av penningsystemet\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att ge regeringen uppdraget att ta fram l\u00e4mpliga \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att 9\u00a0kap. 14\u00a0regeringsformen ska g\u00e4lla fullt ut f\u00f6r alla svenska pengar som skapas",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Rebecka Le Moine",
                            "partibet": "MP",
                            "intressent_id": "0546731406922"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__765.docx",
                            "storlek": "87167",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/2EC1635B-7211-4D1F-9C84-8DE3A4D75A0B"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__765.pdf",
                            "storlek": "88249",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/B704BE59-981D-4060-8374-CACD37C88F73"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "9",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02717",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 15:52:15",
                "undertitel": "av Lina Nordquist (L)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "5359827d-f074-431e-b670-de538f0f288d",
                "dok_id": "HA02717",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02717.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02717.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Del\u00e5rsskatt vid s\u00e4songsboende",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "717",
                "tempbeteckning": "L",
                "nummer": "717",
                "status": "Granskad",
                "score": "7680,9077",
                "sokdata": {
                    "titel": "Del\u00e5rsskatt vid s\u00e4songsboende",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:717 av Lina Nordquist (L)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 m\u00e5nader i str\u00e4ck n\u00e5gon annanstans \u00e4n d\u00e4r de \u00e4r skrivna, ofta i en \u00e4lskad stuga eller \u00e5ldrad sl\u00e4ktg\u00e5rd. De har tv\u00e5 boenden, men de kan med dagens regelverk bara betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span> i sin ena kommun. Det b\u00f6r ses \u00f6ver om kommuner med s\u00e4songsboende inv\u00e5nare kan f\u00e5 skatteint\u00e4kter som b\u00e4ttre motsvarar deras faktiska kostnader och befolkningsunderlag \u2026",
                "notisrubrik": "Del\u00e5rsskatt vid s\u00e4songsboende",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:717\n av Lina Nordquist L Del\u00e5rsskatt vid s\u00e4songsboende\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver m\u00f6jligheterna till del\u00e5rsskatt och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n M\u00e5nga m\u00e4nniskor bor \u00e5rligen m\u00e5nader i str\u00e4ck n\u00e5gon annanstans",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Lina Nordquist",
                            "partibet": "L",
                            "intressent_id": "0161616238120"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__717.docx",
                            "storlek": "80722",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/FC2195D8-6313-414F-8A88-FCDC3F40BDDD"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__717.pdf",
                            "storlek": "71188",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/43AB5B2C-6CCA-4B96-A9E3-449052F51B99"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "10",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02634",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 12:41:10",
                "undertitel": "av Niels Paarup-Petersen (C)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "b512d4b5-b452-499b-ac54-34476f88b745",
                "dok_id": "HA02634",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02634.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02634.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "En fungerande arbetsmarknad i hela \u00d6resundsomr\u00e5det",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "634",
                "tempbeteckning": "C",
                "nummer": "634",
                "status": "Granskad",
                "score": "8671,992",
                "sokdata": {
                    "titel": "En fungerande arbetsmarknad i hela \u00d6resundsomr\u00e5det",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:634 av Niels Paarup-Petersen (C)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 9",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 are som har jobbat hemifr\u00e5n under coronapandemin kan tvingas betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span> i tv\u00e5 l\u00e4nder. Det \u00e4r f\u00f6ljden av att de nordiska finansministrarna inte g\u00e5r med p\u00e5 ett undantag fr\u00e5n g\u00e4llande skatteregler. Enligt det nordiska skatteavtalet ska en gr\u00e4nspendlare betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span> i det land d\u00e4r per-sonen arbetar. Under coronapandemin har m\u00e5nga pendlare \u2026",
                "notisrubrik": "En fungerande arbetsmarknad i hela \u00d6resundsomr\u00e5det",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:634\n av Niels Paarup-Petersen C En fungerande arbetsmarknad i hela \u00d6resundsomr\u00e5det\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att s\u00e4kra j\u00e4mb\u00f6rdiga regler f\u00f6r gr\u00e4nspendlare vid upps\u00e4gning och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Riksdagen st\u00e4ller sig",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Niels Paarup-Petersen",
                            "partibet": "C",
                            "intressent_id": "0587736055221"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__634.docx",
                            "storlek": "83485",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/C5FA1663-9A50-4FF3-824B-7D67565D26AA"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__634.pdf",
                            "storlek": "89067",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/C6E01DD4-C333-4025-BE61-0079F4320F95"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "11",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02699",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 15:07:17",
                "undertitel": "av Carina \u00d6debrink m.fl. (S)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "6cfa9de2-6c27-4230-8301-7a1aa524738e",
                "dok_id": "HA02699",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02699.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02699.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Vinstjakten i skolan",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "UbU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "699",
                "tempbeteckning": "S1443",
                "nummer": "699",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Vinstjakten i skolan",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:699 av Carina \u00d6debrink m.fl. (S)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 6 miljarder. N\u00e4r medborgarna ser att de pengar de betalt f\u00f6r skola, v\u00e5rd och omsorg f\u00f6rsvinner ner i privata pl\u00e5nb\u00f6cker urholkas ocks\u00e5 drivkraften att vilja betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span>. Ett annat problem \u00e4r att privatiseringarna av v\u00e4lf\u00e4rden har segregerande effekter, exempelvis inom skolsektorn. Bland annat har det konstaterats att segregationen \u2026",
                "notisrubrik": "Vinstjakten i skolan",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:699\n av Carina \u00d6debrink m.fl. S Vinstjakten i skolan\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att stoppa vinster i skolan och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n En generell solidarisk finansierad v\u00e4lf\u00e4rd som f\u00f6rdelas efter behov och",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Carina \u00d6debrink",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "02910042914"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Johanna Haraldsson",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "0652497579621"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Azra Muranovic",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "0803790353229"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__699.docx",
                            "storlek": "74412",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/0C809AB2-B1FF-43DA-8EE0-02EBC4712142"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__699.pdf",
                            "storlek": "81268",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/E1725A72-0871-4EE8-9CEB-8D548855542E"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "12",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02747",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:36:19",
                "undertitel": "av Nicklas Attefjord (MP)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "090dca02-e5d3-4b7f-a390-c33ec58e0624",
                "dok_id": "HA02747",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02747.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02747.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Boplikt f\u00f6r att st\u00e4rka landsbygden",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "CU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "747",
                "tempbeteckning": "MP1112",
                "nummer": "747",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Boplikt f\u00f6r att st\u00e4rka landsbygden",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:747 av Nicklas Attefjord (MP)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 m\u00e4nniskor som \u00e4r \u00e5retruntboende. Idag ansvarar kommuner f\u00f6r samh\u00e4llsplanering, va-n\u00e4t, avfallshantering, omsorg och brandk\u00e5r m.m. \u00e4ven f\u00f6r inv\u00e5nare som inte bor och betalar <span class=\"traff-markering\">skatt</span> i kommunen. Kommuner beh\u00f6ver f\u00e5 en m\u00f6jlighet att f\u00e5 kompensation f\u00f6r kostnader kopplade till fastigheter som inte \u00e4r stadigvarande bost\u00e4der eller verksamheter inom \u2026",
                "notisrubrik": "Boplikt f\u00f6r att st\u00e4rka landsbygden",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:747\n av Nicklas Attefjord MP Boplikt f\u00f6r att st\u00e4rka landsbygden\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att utreda inf\u00f6randet av en boplikt i Sverige p\u00e5 samma s\u00e4tt som i v\u00e5ra grannl\u00e4nder och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n Samh\u00e4llen",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Nicklas Attefjord",
                            "partibet": "MP",
                            "intressent_id": "0965245623824"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__747.docx",
                            "storlek": "77861",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/87F1B08E-6EBC-41F4-972C-EC8CDF98CEE1"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__747.pdf",
                            "storlek": "78356",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/E5B1AEFA-CF7D-4B52-8516-143C06B9A86D"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "13",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02745",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 16:36:03",
                "undertitel": "av Nicklas Attefjord (MP)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "cf804260-5a5f-4f28-a74e-c71f1e327f93",
                "dok_id": "HA02745",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02745.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02745.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Reglering av spelmarknaden och \u00f6kat skydd f\u00f6r personer med spelberoende",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "KrU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "745",
                "tempbeteckning": "MP1110",
                "nummer": "745",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Reglering av spelmarknaden och \u00f6kat skydd f\u00f6r personer med spelberoende",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:745 av Nicklas Attefjord (MP)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 5",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 jobba l\u00e5ngsiktigt. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det av stor vikt att ge f\u00f6reningar som jobbar med spelberoende stabila f\u00f6ruts\u00e4ttningar. Staten tar in miljonbelopp i licensint\u00e4kter och <span class=\"traff-markering\">skatt</span> fr\u00e5n en bransch som likt tobak och alkoholindustrin skapar problem f\u00f6r de individer som utvecklar ett beroende. Sett ur detta perspektiv s\u00e5 b\u00f6r det \u00f6verv\u00e4gas om mer \u2026",
                "notisrubrik": "Reglering av spelmarknaden och \u00f6kat skydd f\u00f6r personer med spelberoende",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:745\n av Nicklas Attefjord MP Reglering av spelmarknaden och \u00f6kat skydd f\u00f6r personer med spelberoende\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om f\u00f6r\u00e4ndringar av spelpaus och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Nicklas Attefjord",
                            "partibet": "MP",
                            "intressent_id": "0965245623824"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__745.docx",
                            "storlek": "83711",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/7674ABE9-5A29-446D-9240-6BC4332F0083"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__745.pdf",
                            "storlek": "81502",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/52AD5302-91A1-4C4F-BDD9-7DA0324E6DC3"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "14",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-21",
                "id": "HA02664",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-21",
                "systemdatum": "2022-11-21 14:32:39",
                "undertitel": "av David Josefsson (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "13014b5a-3457-4ad5-86fb-0c68c1209d57",
                "dok_id": "HA02664",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02664.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02664.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Brottsutsatta f\u00f6retag",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "JuU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "664",
                "tempbeteckning": "M1238",
                "nummer": "664",
                "status": "Granskad",
                "score": "4887,85",
                "sokdata": {
                    "titel": "Brottsutsatta f\u00f6retag",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:664 av David Josefsson (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-21\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 kan ocks\u00e5 handla om oschysst konkurrens n\u00e4r kriminella anv\u00e4nder till synes legala bolagsfasader f\u00f6r att sl\u00e5 ut konkurrensen i olika branscher genom att inte betala <span class=\"traff-markering\">skatt</span>, till\u00e4mpa arbetsmilj\u00f6regler eller milj\u00f6regler och d\u00e4rigenom vinna aff\u00e4rer genom l\u00e4gre priser. I unders\u00f6kningen Brottslighetens kostnader 2022 fr\u00e5n Svenskt N\u00e4ringsliv \u2026",
                "notisrubrik": "Brottsutsatta f\u00f6retag",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:664\n av David Josefsson M Brottsutsatta f\u00f6retag\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att regeringen b\u00f6r se \u00f6ver m\u00f6jligheterna att ge statliga myndigheter i uppdrag att kvantifiera brottslighetens kostnader f\u00f6r f\u00f6retag i syfte att l\u00e4ttare prioritera",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "David Josefsson",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "0503029811325"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__664.docx",
                            "storlek": "81813",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/F2C77CA5-7CAF-408D-8FCB-F23E275F3098"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__664.pdf",
                            "storlek": "73484",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/8F83E81F-ABDC-491F-8D65-A4539423A864"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "15",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-18",
                "id": "HA02562",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-18",
                "systemdatum": "2022-11-18 14:11:27",
                "undertitel": "av Markus Wiechel och Alexander Christiansson (b\u00e5da SD)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "cdf5ee27-f50e-4800-8425-d9b59d1be5db",
                "dok_id": "HA02562",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02562.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02562.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "\u00c5tg\u00e4rder f\u00f6r en effektivare byggprocess",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "CU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "562",
                "tempbeteckning": "SD",
                "nummer": "562",
                "status": "Granskad",
                "score": "476,8376",
                "sokdata": {
                    "titel": "\u00c5tg\u00e4rder f\u00f6r en effektivare byggprocess",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:562 av Markus Wiechel och Alexander Christiansson (b\u00e5da SD)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-18\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 9",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 med endast tv\u00e5 steg  \u00f6versiktsplan och bygglov. Ett annat problem \u00e4r n\u00e4r f\u00e4rdiga detaljplaner av olika sk\u00e4l inte bebyggs. Finland har l\u00f6st problemet genom att h\u00f6ja <span class=\"traff-markering\">skatten</span> p\u00e5 obebyggd mark f\u00f6r att marknadens parter ska vara m\u00e5na om att snabba p\u00e5 processen. \u00c4ven i Sverige m\u00e5ste s\u00e5dana l\u00f6sningar \u00f6verv\u00e4gas men f\u00f6rst b\u00f6r riksdagen ge regeringen \u2026",
                "notisrubrik": "\u00c5tg\u00e4rder f\u00f6r en effektivare byggprocess",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:562\n av Markus Wiechel och Alexander Christiansson b\u00e5da SD \u00c5tg\u00e4rder f\u00f6r en effektivare byggprocess\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om en \u00f6versyn av hur beh\u00f6vlig och obebyggd mark kan utnyttjas b\u00e4ttre och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen.",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Markus Wiechel",
                            "partibet": "SD",
                            "intressent_id": "0204240926023"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Alexander Christiansson",
                            "partibet": "SD",
                            "intressent_id": "0279488554424"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__562.docx",
                            "storlek": "77657",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/1670DDB6-22F2-4028-B0F6-8A75B9C71853"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__562.pdf",
                            "storlek": "99877",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/EA1F3799-B71C-48E2-AE7A-DCB2F9B42293"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "16",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-18",
                "id": "HA02559",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-18",
                "systemdatum": "2022-11-18 14:00:09",
                "undertitel": "av Markus Wiechel (SD)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "db99ad42-13e0-4db4-be07-57dae910e637",
                "dok_id": "HA02559",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02559.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02559.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Ett transparent skattesystem och ett \u00f6kat skydd f\u00f6r k\u00e4nsliga personuppgifter",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "559",
                "tempbeteckning": "SD",
                "nummer": "559",
                "status": "Granskad",
                "score": "9350,67",
                "sokdata": {
                    "titel": "Ett transparent skattesystem och ett \u00f6kat skydd f\u00f6r k\u00e4nsliga personuppgifter",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:559 av Markus Wiechel (SD)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-18\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 6",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 Sverige \u00e4r ett land med j\u00e4mf\u00f6relsevis h\u00f6gt skattetryck. En stor del av den <span class=\"traff-markering\">skatt</span> som betalas in \u00e4r dessutom mer eller mindre osynlig f\u00f6r privatpersoner. Inte heller \u00e4r det s\u00e4rskilt l\u00e4tt f\u00f6r enskilda att f\u00e5 klarhet i vad deras inbetalda <span class=\"traff-markering\">skatt</span> g\u00e5r till. Eftersom <span class=\"traff-markering\">skatt</span> inte \u00e4r frivilligt att betala in kan det inte anses ligga p\u00e5 l\u00f6ntagares \u2026",
                "notisrubrik": "Ett transparent skattesystem och ett \u00f6kat skydd f\u00f6r k\u00e4nsliga personuppgifter",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:559\n av Markus Wiechel SD Ett transparent skattesystem och ett \u00f6kat skydd f\u00f6r k\u00e4nsliga personuppgifter\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver m\u00f6jligheten att tydligare redovisa merv\u00e4rdesskatt f\u00f6r konsumenter och tillk\u00e4nnager detta",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Markus Wiechel",
                            "partibet": "SD",
                            "intressent_id": "0204240926023"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__559.docx",
                            "storlek": "81849",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/812104C9-4FD4-4E95-9759-B2B163D8B91A"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__559.pdf",
                            "storlek": "88714",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/CFC34180-2813-4406-9609-AFEC94283FCC"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "17",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-18",
                "id": "HA02482",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-18",
                "systemdatum": "2022-11-18 14:39:16",
                "undertitel": "av Lawen Redar (S)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "84b82c3b-0b6c-4791-a5fa-8c8e1bada655",
                "dok_id": "HA02482",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02482.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02482.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Utveckling av den nationella planeringen av bostadspolitiken",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "CU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "482",
                "tempbeteckning": "S1266",
                "nummer": "482",
                "status": "Granskad",
                "score": "476,8376",
                "sokdata": {
                    "titel": "Utveckling av den nationella planeringen av bostadspolitiken",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:482 av Lawen Redar (S)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-18\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 social bostadspolitik f\u00f6ruts\u00e4tter en b\u00e4ttre fungerande marknad f\u00f6r bostadsbyggandet. Byggnormer och planeringsregler varierar \u00f6ver landets 290 kommuner. D\u00e4rtill gynnar <span class=\"traff-markering\">skatterna</span> \u00e4gande av det befintliga bostadsbest\u00e5ndet och finansieringen av nybyggnation domineras av banksektorn och r\u00e4ntel\u00e4ge. Det \u00e4r ett f\u00e5tal akt\u00f6rer som dominerar bygg- \u2026",
                "notisrubrik": "Utveckling av den nationella planeringen av bostadspolitiken",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:482\n av Lawen Redar S Utveckling av den nationella planeringen av bostadspolitiken\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att utveckla en nationell planering av bostadspolitiken och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n Det r\u00e5der stor",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Lawen Redar",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "037561614928"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__482.docx",
                            "storlek": "78649",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/2B84D564-4CA6-456D-9C2E-303CE40B768B"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__482.pdf",
                            "storlek": "81217",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/1458C64E-4AE6-4566-92F4-F050DB59C04D"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "18",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-18",
                "id": "HA02485",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-18",
                "systemdatum": "2022-11-18 13:39:02",
                "undertitel": "av Mattias Ottosson m.fl. (S)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "5800ea08-0376-4b6a-b0c0-c592c56e70f6",
                "dok_id": "HA02485",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02485.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02485.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "F-skatt",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "485",
                "tempbeteckning": "S1555",
                "nummer": "485",
                "status": "Granskad",
                "score": "27354,393",
                "sokdata": {
                    "titel": "F-skatt",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:485 av Mattias Ottosson m.fl. (S)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-18\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 2022/23:485\n av Mattias Ottosson m.fl. S F-<span class=\"traff-markering\">skatt</span>\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver reglerna vid F-<span class=\"traff-markering\">skatt</span> s\u00e5 att de inte missbrukas av oseri\u00f6sa arbetsgivare och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n F\u00f6r att f\u00e5 F-<span class=\"traff-markering\">skatt</span> idag r\u00e4cker det med att uppfylla tre kriterier \u2026",
                "notisrubrik": "F-skatt",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:485\n av Mattias Ottosson m.fl. S F-skatt\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver reglerna vid F-skatt s\u00e5 att de inte missbrukas av oseri\u00f6sa arbetsgivare och tillk\u00e4nnager detta f\u00f6r regeringen. Motivering\n F\u00f6r att f\u00e5 F-skatt idag r\u00e4cker",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Mattias Ottosson",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "0860364634014"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Eva Lindh",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "0780214960516"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Johan Andersson",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "0964730940415"
                        },
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Johan L\u00f6fstrand",
                            "partibet": "S",
                            "intressent_id": "0612916684825"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__485.docx",
                            "storlek": "79536",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/E9AE06E1-45E9-45D8-BEAB-23C90377E73E"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__485.pdf",
                            "storlek": "73289",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/98585F2E-4B31-457B-A82E-6DFE6B4AB7AB"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "19",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-18",
                "id": "HA02530",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-18",
                "systemdatum": "2022-11-18 14:21:17",
                "undertitel": "av Ann-Sofie Lifvenhage (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "c148aea7-2ccd-45b4-920c-61f2e18c1fbe",
                "dok_id": "HA02530",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02530.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02530.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Kompetensh\u00f6jande \u00e5tg\u00e4rder via bruttol\u00f6nev\u00e4xling",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "530",
                "tempbeteckning": "M1329",
                "nummer": "530",
                "status": "Granskad",
                "score": "749,3162",
                "sokdata": {
                    "titel": "Kompetensh\u00f6jande \u00e5tg\u00e4rder via bruttol\u00f6nev\u00e4xling",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:530 av Ann-Sofie Lifvenhage (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-18\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 som arbetsgivare. Utbildningen m\u00e5ste vara direkt kopplad till verksamheten f\u00f6r att anses vara en <span class=\"traff-markering\">skatte</span>- och avgiftsfri f\u00f6rm\u00e5n. \u00c4r utbildningen inte det, utan kan anses vara en generell s\u00e5dan, kan den ist\u00e4llet allts\u00e5 anses vara en <span class=\"traff-markering\">skatte</span>- och avgiftspliktig f\u00f6rm\u00e5n som d\u00e5 ist\u00e4llet ska beskattas. Samtidigt st\u00e4lls det l\u00e4gre skattem\u00e4ssiga \u2026",
                "notisrubrik": "Kompetensh\u00f6jande \u00e5tg\u00e4rder via bruttol\u00f6nev\u00e4xling",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:530\n av Ann-Sofie Lifvenhage M Kompetensh\u00f6jande \u00e5tg\u00e4rder via bruttol\u00f6nev\u00e4xling\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver m\u00f6jligheten att anst\u00e4llda ska kunna genomf\u00f6ra kompetensh\u00f6jande \u00e5tg\u00e4rder via bruttol\u00f6nev\u00e4xling och tillk\u00e4nnager detta",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Ann-Sofie Lifvenhage",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "0838085832923"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__530.docx",
                            "storlek": "79438",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/53D21B0C-9BC9-41AF-86CB-984195573C35"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__530.pdf",
                            "storlek": "73116",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/0543B0B8-5BDD-4192-BC92-700074A6EAE1"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            },
            {
                "traff": "20",
                "domain": "rdwebb",
                "database": "dokument",
                "datum": "2022-11-18",
                "id": "HA02528",
                "rdrest": null,
                "slutdatum": "",
                "rddata": null,
                "plats": "",
                "klockslag": "",
                "publicerad": "2022-11-18",
                "systemdatum": "2022-11-18 14:15:51",
                "undertitel": "av Ann-Sofie Lifvenhage (M)",
                "kalla": "Filur",
                "kall_id": "581a83cb-bdc3-4040-92ec-65603cd96d10",
                "dok_id": "HA02528",
                "dokumentformat": "",
                "dokument_url_text": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02528.text",
                "dokument_url_html": "//data.riksdagen.se/dokument/HA02528.html",
                "inlamnad": "",
                "motionstid": "",
                "tilldelat": "",
                "lang": "",
                "url": "",
                "relurl": "",
                "titel": "Synligg\u00f6r skatter, moms och avgifter",
                "rm": "2022/23",
                "organ": "SkU",
                "relaterat_id": "",
                "doktyp": "mot",
                "typ": "mot",
                "subtyp": "Enskild motion",
                "beteckning": "528",
                "tempbeteckning": "M1346",
                "nummer": "528",
                "status": "Granskad",
                "score": "27354,393",
                "sokdata": {
                    "titel": "Synligg\u00f6r skatter, moms och avgifter",
                    "undertitel": "Motion 2022/23:528 av Ann-Sofie Lifvenhage (M)",
                    "soktyp": "",
                    "statusrad": "\n\t\t\t\t\t\t<b>Inl\u00e4mnad</b>: 2022-11-18\n\t\t\t\t\t\t<b>F\u00f6rslag</b>: 1",
                    "brodsmula": "",
                    "parti_kod": "",
                    "parti_namn": "",
                    "parti_website_url": "",
                    "parti_website_namn": "",
                    "parti_epost": "",
                    "parti_telefon": "",
                    "parti_logotyp_img_id": "",
                    "parti_logotyp_img_url": "",
                    "parti_logotyp_img_alt": "",
                    "parti_mandat": ""
                },
                "summary": "\u2026 Lifvenhage M Synligg\u00f6r <span class=\"traff-markering\">skatter</span>, moms och avgifter\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver hur det kan f\u00f6rtydligas vilka <span class=\"traff-markering\">skatter</span>, moms och avgifter som betalas p\u00e5 l\u00f6n och k\u00f6pta varor, och detta tillk\u00e4nnager riksdagen f\u00f6r regeringen. Motivering\n <span class=\"traff-markering\">Skatter</span> p\u00e5 s\u00e5v\u00e4l l\u00f6n som k\u00f6pta \u2026",
                "notisrubrik": "Synligg\u00f6r skatter, moms och avgifter",
                "notis": "Motion till riksdagen\n 2022/23:528\n av Ann-Sofie Lifvenhage M Synligg\u00f6r skatter, moms och avgifter\n F\u00f6rslag till riksdagsbeslut\n Riksdagen st\u00e4ller sig bakom det som anf\u00f6rs i motionen om att se \u00f6ver hur det kan f\u00f6rtydligas vilka skatter, moms och avgifter som betalas p\u00e5 l\u00f6n och k\u00f6pta varor, och detta tillk\u00e4nnager riksdagen",
                "dokintressent": {
                    "intressent": [
                        {
                            "roll": "undertecknare",
                            "namn": "Ann-Sofie Lifvenhage",
                            "partibet": "M",
                            "intressent_id": "0838085832923"
                        }
                    ]
                },
                "filbilaga": {
                    "fil": [
                        {
                            "typ": "docx",
                            "namn": "mot_202223__528.docx",
                            "storlek": "81547",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/8731BE2C-9FAA-4A37-A66D-8A2BB040FF36"
                        },
                        {
                            "typ": "pdf",
                            "namn": "mot_202223__528.pdf",
                            "storlek": "69518",
                            "url": "http://data.riksdagen.se/fil/9F48128C-F488-40C5-B3CB-638DB32CB390"
                        }
                    ]
                },
                "avdelning": "dokument",
                "struktur": "",
                "audio": "",
                "video": "",
                "debattgrupp": "",
                "debattdag": "",
                "beslutsdag": "",
                "beredningsdag": "",
                "justeringsdag": "",
                "beslutad": "",
                "debattsekunder": "",
                "ardometyp": "",
                "reservationer": "",
                "debatt": null,
                "debattnamn": "Motion",
                "dokumentnamn": "Motion"
            }
        ]
    }
}